觀塘道驚現烈火垃圾車 醒目司機揸去消防局搵救兵

觀塘道傍晚上演一幕「烈火垃圾車」驚險火警！全程目擊的上班族敖先生表示，事發約傍晚6時45分，他剛好從觀塘工業中心下班，目睹大量濃煙充斥地庫停車場，前往察看時赫見一輛準備在工業中心收垃圾的垃圾車，車斗內有雜物突然著火，火勢越燒越大，火舌捲出車尾及車頂。幸而61歲姓李的醒目司機臨危不亂，立即跳上駕駛室，將「後欄著火」的垃圾車駛離大廈停車場，現場保安員亦協助開路及疏導人群。

敖先生一直尾隨窮追，見「烈火垃圾車」駛出大廈後，沿觀塘道直駛200米，至開源道迴旋處對開觀塘消防局大門前停車；其間曾有巿民一度向司機揮衫示意車斗著火。消防局一早已接報，在消防車內拉出3條喉灌救，迅即將火警救熄。

敖先生形容，垃圾車司機做法聰明，若將車輛留在現場等待消防員到場撲救，火勢隨時波及工業大廈，引起另一場沖天大火災，而司機當機立斷直駛至消防局前，讓消防員不用出車駛至火警現場，加快滅火速度。不過他指出，猶幸當時觀塘道在下班高峰期未見大塞車，否則着火垃圾車卡在車路上無法動彈，後果不堪設想。

61歲姓李男司機憶述事件稱，當時正於觀塘工業中心地庫停車場上垃圾，突然發現車斗着火，大廈保安立刻要求他開車駛出停車場，他心想「揸出(工業中心)門口，消防車兜過嚟有排塞，拿拿聲開過嚟(消防局)仲快。」於是他開車直駛往消防局前，其時消防員已在門口戒備，見狀立即開喉撲救。

受火警影響，觀塘道往旺角方向近開源道迴旋處部分行車線一度要封閉，現場車龍龍尾已到將軍澳道近啟田道及東隧收費廣場。

特務迷城咁款

D人又企埋去影，一陣燒到爆真係on99命都無撚埋

人地著火就搵消防黎火場
你著火就拎火場去搵消防

Ok

真心覺得個司機好有責任心，其實打份工可以唔撚理部車由佢燒晒成個停車場，你開出馬路分分鐘仲要俾人屌話你製造危險，部車有咩事第一個死可能又係佢，而最重要係佢做哩件事可能一毫子獎勵都無

俾我就一定落車走出停車場報警，再慢慢睇住入面火燒連環車

👌

你班垃圾接乜撚野龍

個垃圾車司機好型

因為俾人燒著左

O咩撚野k 一堆on9仔

一塞車真係隨時奶閪，但就咁車場又係奶閪

連登仔你地係司機會點做？

報警先，再搵滅火筒

吹熄

你當on9的 連登仔當然第一時間走喇

最撚犀利係果個鐘數由觀中揸到去消防局都未燒通頂…

開post問點做

岩岩搭車果陣見到佢
果陣好似未駛到去消防局

司機係做熟左，知道自己果轉垃圾濕度夠，要燒都要好耐先燒得旺
所以博一博
佢以佢既專業解決左今次既危機

個花生友追部車追足200米

閂返垃圾斗道閳封住等入面燒到無氧氣自然熄有無得諗
利申如果我係司機應該第一時間落車報警用下滅火筒算

爆炸就唔慌唔醒目

D保安真係次次有咩事都唔知唔知

要拎500蚊

200 米姐，全追跑都只係半分鐘
Hea 住追都唔洗3 分鐘啦

有500蚊我都追啦

大廈保安都係仆街黎

不過咁，如果叫消防車黎嘅話起碼要用多幾倍時間

不過咁，如果叫消防車黎嘅話起碼要用多幾倍時間[/quote]

著火呀大佬

著緊火仲叫人駛走佢.同叫人跳樓,跳還跳咪係我地方跳有乜分別?

著緊火緊係叫人安全地走人先啦

我串雞翼你串腸仔啦仲問
BBQ

啱啱經過地鐵站去觀廣
見到著火成班花生友企係到影相
幾分鐘已經救熄咗 之後我就走咗
買完貢榮十分鐘出到嚟
仲有成班花生友係到睇消防員清垃圾
都唔知清垃圾有乜好影
最誇張有人企係著火垃圾車唔夠兩米距離影相 唔驚爆炸咩
btw影相報去蘋果有幾錢報料費？呢篇都有報料費？

唔得咁架，會搞到成東流都係水架

正皮俾司機既

著火呀大佬

著緊火仲叫人駛走佢.同叫人跳樓,跳還跳咪係我地方跳有乜分別?

著緊火緊係叫人安全地走人先啦[/quote]
你覺得停車場+工厦蔓延火勢唔大鑊

你去揸囉，講你就巴撚閉，做你咪又係成條柒咁企係度瀨晒屎

著火呀大佬

著緊火仲叫人駛走佢.同叫人跳樓,跳還跳咪係我地方跳有乜分別?

著緊火緊係叫人安全地走人先啦[/quote]
其實判斷到係車斗著火，揸出去係安全做法，留架車係車場真係攬炒
仲有消防局去觀工起碼兩三個字，觀工去消防局就兩分鐘
我係司機都揸出去啦

同埋佢地分分鐘係自僱，要賠錢俾大廈就真係GG了

而家串9梗你呀，你吹撚脹呀廢9

唔撚係叫串叫乜撚野，有撚排你玩呀

接埋啲on9龍

btw一陣係街手燒到油缸爆炸咪仆街

正評俾司機

笑死

「敖先生一直尾隨窮追」
一想像個情景就覺得好好笑

無事咪英雄囉

屌你個閪呀

屌爆你個閪呀

屌穿你個閪呀

成段新聞最好笑係讚佢醒目個個一直都係一個路人，消防由頭到尾都無出過聲話佢呢個做法啱定錯，唔知以為個路人係做消防

唔係 一個花灑噴，成棟樓個花灑都會一齊噴架咩
利申鳩up,咩都唔識

個記者把聲好西

你錯 連登仔用口一吹就熄曬

結果就係無塞，結果就係救熄左，理撚得你

連登有無咁多on9呀, ok都接一餐

理得佢塞唔塞 駛左出停車場先算

你覺得停車場+工厦蔓延火勢唔大鑊 [/quote]
衝出馬路到，咁岩塞車又爆炸，真係GTA

連登仔無受過專業訓練，所以一定會即刻走，以免越幫越忙

即刻上黎開post問

而家揸緊架烈火垃圾車
去邊到好

點整爆
停車場啲花灑頭通常整到好高
因為驚比車撞爆
同埋花灑頭唔係用黎救火
只係防止水勢蔓延
未必救得熄

司機應該先去警署

然後警察話 咦 垃圾車呢d 野可能係食環管架喎 你揸去食環問下啦

晚上呀 司機應該日日都去做野
熟撚過你地啦 塞車你覺得佢無諗過？

特工

老而不廢

垃圾車有三幾高
連登仔個個180都冇用

新聞都有罵戰

點解有火有煙都冇自動灑水系統嘅

無事咪得

留名睇人屌個司機on9

你都on9，連登仔個個都月入十幾萬嘅專業人士，點會揸車搵食

$500係收報料費？

睇片話嗰個七人車司機幫手閘左車

ok